行山迷路令我見證到香港嘅階級差距

是咁的，前幾日我去行山嘅時候迷路，本來想去大帽山點知去錯近火炭一帶。因為迷路所以都想盡快落山，呢個時候見到有個類似豪宅嘅地方，諗住向呢個方向行實冇死。入正題啦，行到去個豪宅到，竟然連啲馬路都唔同啲，左右兩旁都有草皮做裝飾，行人道非常乾淨，對比下MK等烏煙瘴氣之地，已經即刻感受到階級嘅分別。

再行落少少，見到好多獨立屋，個個都有花園有車，重點係呢一區周圍360度睇都見唔到一座大廈，同平時香港嘅石屎森林簡直兩回事，唔講仲以為自己入左西貢結界，不過睇GPS自己仲係火炭一頭先安心啲，如果唔係一早就對天大叫「嗚啊！點解係我！」。

行行下見到其中一家人係門口到影緊全家幅，個老豆睇落就知係做緊大老闆，可以平日放假留係屋企陪家人，仔女生活又健康，唔單止係「贏在起跑線」咁簡單，應該直頭話佢地根本唔洗跑呢個賽跑，一聽佢地既口音就知道係外國讀書。對比下香港偽中產同低下階層啲小朋友，個個讀書慘到朝六晚十，日日都功課補習，work life balance呢種事根本唔會發生係佢地身上。

「嘩！你睇！超跑啊！影張相比一齊打GTA嘅friend睇下先！」同行嘅行山友突然好失禮咁大叫，仲要對住人地門口嘅超跑開閃光燈影相，我撳都撳唔住，最大穫係我聽到入面個後生仔想CALL保安，於是我地就急急腳咁走，成功逃離之後我又諗，原來交通都有一個階級之分，係香港地，低下階層嘅人只能夠同大陸人一齊逼狗鐵，又有好多廢老同你搶位，啲大陸蝗開大speaker播抖音，班北區學童有爺生無乸教咁當火車遊樂場玩，而住呢到嘅人就算出去買條底褲都開超跑，著起上嚟可能都特別舒服。

然後我繼續行落山啦，行多十幾分鐘就見到個商場仔，個商場十足十外國咁得一兩層，前面有個停車場，藥房唔會太多同冇拉篋狗，個個安居樂業咁嘆下午茶，呢一刻終於明白點解香港會有離地中產，你諗下，人地日日過住咁開心嘅生活，仔女又係外國讀書，自己又有外國護照，比我過到呢種生活我都次次投比政棍攞下著數啦。

之後開始離開豪宅區去到偽中產區，雖然睇落呢頭生活冇頭先咁好，但諗下都知道好過公屋同劏房，而且一樣冇咩普通話，居民日常活動就係打下網球聯誼咁都算係有啲娛樂，同低下階層嘅人講娛樂？7天工作就差唔多。

最後終於落山，去到公屋區到，開始充滿普通話人，牆上又勁多MK仔噴畫，人多擠逼之餘啲人撞來撞去都唔道歉，分分鐘打起交上嚟，剩下個樣似香港後生仔嘅人，有啲就好不設實際咁入馬會「買希望」、有啲就玩內容幾乎完全重覆嘅手機Game、亦有唔少人上緊一個好似叫lihkg嘅討論區，自己成為低下階層發唔到圍，唯有日日上網憎人富貴厭人貧。但諗諗下最後自己都認命算，拿拿聲down個lihkg落嚟用，開Facebook Like下啲抽政治水嘅專頁，或許呢啲就係低下階層命中注定嘅生活。

唉

唔係呀
我覺得住公屋幾好
你諗下你火炭d豪宅
夜晚冇人好危險
而且又唔方便
商場又細
相反
公屋多人熱鬧安全
又多巴士搭
公屋商場又有街市又方便又平
普通話又多人用（13billion)
完全唔明白點解你要踩低我地👎👎😡😡

住公屋都可以渣跑車啦

唔係話唔信你 但係
hello 無圖？

Why not ?
大家都係香港人
有錢人都有煩惱
有乜咁好？

所以高山低谷咪咁好

13 billion連埋外星人?

原來你係條撚樣個fd
我見條賤民無啦啦衝過黎我架車到
以為

係仇富想戒花我架玩具
好心你地呢啲低等賤民死遠啲啦

九肚山＞穗禾苑＞禾輋邨＞豐和邨
傳統豪宅＞傳統晉級中產＞傳統貧民區＞新移民社區

樓主去咗一個最typical嘅area行